啱啱因為家用問題同屋企人嗌交

我因為知道成日同屋企人嗌交所以去咗其他地方住，但我今日一返去，我媽已經一開口就話 家用，我同佢講話加家用冇問題但係你煮飯一日三餐可以嗎，佢話我當佢係工人，之後佢偷偷地出去同老豆講，我嬲得滯出咗門口，我真係好撚唔開心

佢唔想煮咪嗌外賣

真係唔夠使咪唔好俾咁多住囉

無飯食比家用嚟做乜

唉

佢地養咗我咁多年

我住個到無咩外賣

所以話養兒防老窮人生仔正仆街

我真係好唔開心

係條街到 喊住走

返去住？
搬翻岀嚟啦

我已經好大壓力

我返去一晚的

但咁就嗌交了

乜撚嘢屋企人嚟
咁你老豆對你係點先？
你係獨仔？

唔明你喊乜

樓主老母一開口就要錢 佢要幾錢家用？你有冇俾開？
樓主你話要佢煮足三餐 呢句係認真定大佢？

你唔夠錢俾家用 咪直接同佢講囉 講吓價 10份1？
又或者話佢知冇能力俾 每個禮拜陪佢飲茶算數

同你老豆老母解釋清楚

一, 比家用並非必然 外國根本冇咁既文化
就好似你養寵物一樣 養佢本來就係你要負既責任 唔係恩惠黎

二, 掉轉頭諗你老母一樣好自私 加家用變相剝削仔女既將來(結婚,買樓計劃要延長) 只為自己儲多d私己錢

我自己屋企就好開明 唔會強求你比 家用純粹係心意 等老母多個錢飲下茶

獨女 我老竇自己都搞唔掂自己個種

我屋企都好窮 但唔洗比家用

我比5000佢嘅平時 但係因為之後我要做手術要草錢
另外我都想讀返個學位 我有同佢講點知佢就話都要比嫁 想我比成$8000家用佢 咁我咪同佢講話我都想儲啲錢一係你就煮3餐飯 點知佢走出廳同我老竇一齊笑鳩我話我當佢工人

我都有比家用, 但唔多
但我從來都無係屋企食飯, 因為呀媽唔煮, 佢煮我都唔會食, 因為佢唔識煮, 所以由佢,
如果要加家用既就傾下囉, 你人工加左就諗下加少少比呀媽,
我都係咁

其實如果你餐餐都唔返黎食,佢之後應該仲唔開心過你

樓主唔駛唔開心
呢啲屋企人要黎把撚 你又冇飯食又冇用佢水電煤
畀少少錢佢做零用錢咪算 家咩用

如果同屋企人住嘅，燈油火蠟乜都係錢
你又有份用，死慳死抵都要俾，唔俾多都至少要cover到自己果份開銷

但如果係已經搬咗出去住嘅，俾得多係盡孝俾得少係大條道理
而家香港榮登全球最貴生活費冠軍呀，自己搬出去開銷幾撚大呀，養活到自己有閒錢剩咪俾囉

至於俾幾多先夠？量力而為啦，屋企人要嘈都無辦法，問心無愧就算